因航A350機隊又出事 以色列返港航班折返

在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，去年高調引入空中巴士A350-900超廣體客機，可是國泰A350機隊投入服務未足1年卻事故頻生。最新一宗發生在上周日(7日)，從以色列特拉維夫返港的CX676航班起飛後需折返，有讀者爆料指該航班在香港飛往特拉維夫時遭雷擊，機底有燒焦迹象，回程時又因液壓系統發出訊號需折返。國泰證實該航班因安全考慮折返，亦承認航班去程時懷疑曾遭雷擊，但否認機底有燒焦或裂紋，指A350機隊表現良好。

國泰上周日的CX676航班，原訂香港時間當晚10時許由以色列特拉維夫返港，但全球飛航狀況追蹤網站紀錄顯示，該航班起飛後約1小時折返特拉維夫本古里安機場降落，網上有報道指多輛消防車一度於本古里安機場戒備。

追蹤網站紀錄又顯示CX676採用A350-900機種，而國泰是於去年5月底宣布其訂購的首架A350-900付運抵港，並於6月1日起在指定航線服務，最初航點為德國杜塞爾多夫及英國倫敦，到今年3月特拉維夫航線亦採用A350機隊。

然而，國泰A350機隊之後經常有負面新聞，去年8月有菲律賓返港的A350客機疑因液壓系統有問題，在降落香港前要通知機場進行局部戒備，而今年3月外國航空新聞網站又刊文章，批評國泰A350-900客機的商務客位座椅質素參差，有破損及安裝不當問題。

上周日的CX676航班折返特拉維夫後，有匿名爆料稱涉事客機在當地機場檢查時發現機底燒焦，機翼有裂紋，懷疑因遭雷劈引起，結構令人憂慮，而爆料又指國泰A350機隊運作以來，A350航線機組人員工傷亦特別多。

不過，國泰否認上周日CX676採用的A350客機有機底燒焦或機翼有裂紋情況，並解釋當日CX676航班因同日前往當地航班疑受雷電擊中，而需工程師檢查，故需順延出發，而當航班起飛後出現有關液壓系統訊號，在乘客及機組人員安全考慮下決定折返，最後安全降落。國泰又稱，涉事飛機於當地維修後已送抵返港，而國泰已接收的13架A350客機全部運作表現良好。

雷擊照飛啦笨

在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空

應該避開唔比雷劈

好人好姐，其他航空公司都唔劈，點解劈你丫！

係你問題呀。

咩叫做“超廣體客機”
XWB好似只係airbus作嘅名